[HSUHK] 香港恒生大學討論區之Summer Sem 又轉Online Teaching （1）

由於小弟已經yr 4等grad, 所以應該最後一次開恒大post.

歡迎一眾恒大手足入嚟幫幫freshman，謝謝大家

陰公，咁快就有負評

推

睇嚟又冇人

恆大商科邊科好

想問下政府資助自資課程果3萬既學費資助既流程係點？
第一個sem比左4萬蚊之後 政府會比返 3萬蚊你
跟住再第二個sem比4萬蚊？有啲疑問
利申阿蘇仔 下年有機會入恆大

同埋申請學費資助要啲咩條件 難唔難申？

大系就BBA in mkt 同SCM ，依期收最多人應該係依兩科。至於邊科好就睇你鐘意咩

因為新科掛，今年先第二年開。但係老實講有得揀專科係好啲

Supply chain 出嚟做咩

學校會send email 叫你填張form，填完交俾學校
錢唔會過你手，學校會係學費單直接扣三萬（分別每個學期扣萬五）
剩返嘅你要自己交

至於條件，你係自資學生就得，學校會有record 俾政府

老實講，我mkt 岀到嚟都唔知做咩。
不過supply chain 係學點優化貨存，流程之類？
可以係物流方面最貼近

想問多少少
我啱啱喺恒大個網上入學系統交左張form, 但係16/7就要交4萬幾sem1學費，咁我呢個第一期嘅學費會唔會受惠？
Thanks

想quit

另外想問埋，留位費14/7 17:00 deadline, 我13/7朝早去銀行交ok啊可？洗唔洗話等咩兩個工作天嗰啲？

巴打你有冇做intern 學校會唔會有提供

依個太遙遠，我都冇咩印象。因為填完一次之後都有資助。

要打去學校financial department or registry 到問先知

點解呀

想離開香港

佢份statement 第二頁好似有寫，銀行定支票就好似要啲時間，太遙遠唔太記得

咁甘交左form都要交4皮....
我有d驚假若我下年入左恆大一年要照比8皮冇資助

頭先Send左email去問 thanks ching

有做intern, 學校有career path 部門同Jiess(類似名嘅內部求職網)去俾job大家。
不過前題要主動問同睇佢email

我都驚啊
已經睇晒啲咩新生須知，都好多疑問

唉，依個我都好難講。但係我傾向想留低同佢殊死一搏。或者想見證香港滅亡

路過見到答吓
- 學校係只會介紹啲工（包括海外intern），自己認為唔多，想唔想報&份工見唔見得成就另一回事。
- 自己搵仲好過。

問完記得係到講返事關我好多都差唔多忘記哂

等佢覆又要等星期一

本身今年都有第二間大學收咗我
但係已經唔諗住讀
而家等緊外國救生艇安排

無知一問，張statement話可以去恒生銀行櫃檯服務交錢，咁我用恒生銀行櫃員機禁存款跟住入錢咁交得唔得？ 如果唔得我都係去銀行排隊算
佢話咩有啲繳費方式唔接受，所以想問清楚啲

轉數快都交得架 仲方便過去排隊

有冇亞研巴打

堆

睇嚟恒大人都好醒，冇咩問題問

恒大小息放幾耐

冇小息

恒大人通常lunch去邊度食? 同埋想問如果yr3入尼讀,咁cgpa會點計?

向上廣源邨，一係就留返係學校食canteen . 如果break 嗰陣有多啲時間建議上去廣源。再多啲可以去市中心/石門。

yr3入嚟cgpa 全歸零，即係話只要你yr3 sem 1全A 。咁你就會有4.0 cgpa

咁yr2入嚟個cgpa都係0?

廣源

大家計hon都係由yr1開始, 定係yr3? 同埋宿舍房裡面d櫃有無鎖?見到有人留言話過偷野成日都有...

識玩一定搭82X落黃大仙食

一樣，歸零

hon 唔係我範疇，答唔到你。

不過宿舍印像中的櫃都冇鎖，偷嘢通常係偷common room 啲嘢

咁多商科，竟然推最廢個2個

我係講大科係佢地，至於邊科好就真係睇自己鐘意

同學借個位 保安局發出左20萬張豁免強制檢疫

請大家支持廣傳post
唔自救大家玩L完

我哋可以做咩嘢？
1.話比身邊嘅人知香港有個後門大量吸收潛在冇病症感染者及傳播者。

2.呼籲身邊所有人戴口罩，特別係果班唔肯帶嘅中年人

3.如果身邊有料，可以報上傳媒比如蘋果。
例如喺之前post有其他人話知道：
灣仔入境個邊D移民公司而家當免檢疫証明係生意咁做，搵班阿姐派傳單幫人攪。
每日中港司機都幾千人出出入入。

4.煲大件事！比全世界多D人知道，只有多D人覺醒，知道個政府係棄全香港巿民安危不顧，先會爭取到更多人企係我哋呢邊，同我哋一齊抗疫！

兄弟姊妹各自爬山 他日平安相聚

想問BBA-MGT BBA-HRM邊科好啲？

琴日朝早交左留位費，今日睇仲未轉status話收到，但今日17:00 due, 是咪正常

HRM 新科， MGT存在已久

正常嘅，佢要時間對record。 心急可以打去financial office問

Thanks
好驚收唔到冇左個位，佢之後仲要出學費單比我

你有俾錢，攞住個statement 佢點都要俾位你㗎啦

唔Q知，話咩收唔到錢當我decline個offer, 好驚冇書讀
過份心急人士

點解mgt收咁高分？
畢左業又可以做咩

hsu mgt or human resources 收幾分

Hrm 收3.2

邊科好d mgt係咪多d出路

Scm廢撚到。。

12

準備報sssdp，想知有咩好報，有冇師兄推介下

無人讀？

幫frd問
E campus account同email 幾時到佢手
佢話要開連登ac

供求問題，想讀嘅人大過offer 咪拉高分

依條問題係連登問，標準答案係話科科都乞食。除非專科

sssdp 我剩係記得SCM. 幫你唔到

我係7月尾到

感謝

不過連登一向冇咩恒大人，可能之前俾人笑得多
大家都怕左

仲有msim

真

點搞，今年我第三年開post ，唔係連一半都冇就收檔呀嘛

會唔會開tg gp反而多d人

又多個我自己手頭都有個

想join

+1

我都想

系主任留名

Reg 唔到上你堂好可惜

我尋晚仲收到既

咁可能你個分壓左其他人落去掛

Btw 想問下ching 知唔知hsu yr3 entry有冇得refund留位費同學費，
假設9月前收到其他ugc 既offer

記憶中有，前提係UGC. 不過留位費唔sure

外表弟收到恒大bbaOffer

Management yr3收cgpa 3.0
我得2.9 係咪無機會
唔想讀yr2嘥多年時間

我interview果陣佢話yr3要3.2

寫封email 去求下情，冇就冇計。
不過唔好怕醜，可能有意外收穫

我有個frd cgpa 2.95 好早報mgt year 2前幾日打俾佢問要唔要year3 mgt offer 早報有好處

個科得year1 entry可以報 如果無3322 但完成asso/hd 係咪都報得？

報得

咁會計如何有冇識senior出嚟做

想問下可唔可以用hsu year3 gpa申請tran u

可以，不過我冇見過yr3入得嚟可以tran到岀去
個個都係開頭話yr3入嚟照轉，後尾就。。。個個都話好鐘意依到

有識過入Big four. 代表恒大係有人要，只係我估佢係特例嚟

Yr3入黎係咪都有得申請minor

有，我有考慮過。不過太chur 搞唔掂。除非你讀3年叫有機

我認我廢

有冇咩條件先申請得 Bjc人驚出黎乞食

冇，佢要求你讀完你揀嘅minor的2 major + 3 elective就得

例如你minor mkt 就要讀 principles of mkt + global mkt + 3科任揀就得 （科目我作㗎咋）

但係要注意你讀完之後只會係成績表到寫你有讀。張cert 係唔會有寫到。

所以見工記得show 埋張成績表佢見

上面答左

咁一個sem要讀幾多科

自己安排，每個sem最多俾讀6科連summer 1科嘅cota.

一年可以6+6+1 最盡13科

請問知唔知year 3 oday 幾時? 返緊full time ，8月27號先last day， 想請定假先唔該

Online learning 係咪要開始啦

想問下year2 有冇得trans credit? 如果有想問吓點樣trans

點解個post 極上唔到去

Asso 轉過嚟？yr2 好似冇得trans cerdit or 有得轉少少。 你嘅department遲啲會send email 俾你話你知轉左幾多同埋仲有幾多credit 要讀。

要留意email

自動轉，唔駛填form 㗎

學校仲賭緊sem 1 face to face ，好似冇消息online.
summer sem 就online 緊

依家有冇oday 真係好難講喎，不過學校好似有份important notes for new entry

入面有哂重要日子

Damn, 我原本係year 3 entry 但full曬先跌落year2,即係原本有得 trans year 3嘅科之後又要再讀過？

mkt ?

話唔埋，可能有機tran 少少掛。我yr3 entry 唔清楚

係

同學

同埋想問下知唔知Mkt 今年有冇exchange programme,仲搞唔搞得成？

BSC in Data Science and Business Intelligence
hsu 好5好讀？
我見今年conditional offer收2.5
會5會係爛科黎？

MKT 本身冇exchange program o既權，一嚟冇人搞，二嚟同SAO dept. (學生發展部門) 重覆。所以exchange 去SAO 到問就OK

除非係一o的好啱MKT Students o既exchange, 咁MKT 都會refer 下SAO o既Email 俾大家

至從升格左之後整體大系都收高左，坐低要over 3.0 左右

低o既一係新系，一係細系。冇咩人take 咪拉低吸人。講到尾都係供求問題

唔代表佢一定差

Icic, 但SAO個exchange programme 仲搞唔搞得成,見佢係zoom仲同我哋講佢哋仲有搞summer exchange

就grad ，真係冇咩研究
要等其他師兄答

有冇人知interview完幾時會有消息

[長文慎入][恒大樹大請入]識得黑警個仔Matthew Law同佢老死陳懷謙既麻煩入一入黎

有冇人識人cgpa2.5係入到yr3

以前有，升格之後應該冇啦

收你先會岀email， 唔收你會一直pending 。

你預個幾星期去問下啦

想問下有冇Ching知HRM YR2派成點？

Bba 定 e&f 比較好？

yr1 gdp above3.7 dse 英2 好驚下年入5到恆大

有冇人知恒大hrm好唔好讀 好似冇聽過有人恒大hr出黎 求幫助

上年有人2.55 入到yr 3
2.53 就入唔到

睇自己鐘意

假膠？不過英2你gpa 高都會收嘅

新科，第一屆好似準備依年先畢業

樓主有冇reg暑sem

有

Yr4，要追gen?

追major credit 差一科

之後成功收咗？

想問下Ching點搵到dept.head嘅email

校網入面有dept. 嘅網頁，入面有

唔該Ching

想問下黎緊八月去註册交文件個陣除左交dse同asso成績之外，仲使吾使交NMTSS application form?

利申asso 升yr2 mkt

我hkcc cgpa2.5 入左scm
不過我好早就報

好似要

要副本定正本

想問下係交個有學校簽名個版本定交冇個個就得？因為我之前申請NMTSSS係係佢個online application system申請就得冇學校簽名個版本

我都係hkcc 2.55 入
有冇人都係今年轉入scm 想搵同伴

屌 hd year 2 final gpa由2.9拉到3.2都冇ugc offer
希望scm 讀得過啦
有冇巴打知依科出路如何？

咁應該唔駛，要咪即場叫學校職員搞

又變返之前咁

之前？

想申請延遲交學費
是咪email就得

Email 俾Registry 同佢講咩理由
跟手會俾張form 你填
填完email返俾佢就得

得你推post

第3年，都習慣左
不過今年應該係最後一年推po
之後要轉去上班台到坐

你每個恒管post我都有捧場㗎，辛苦晒

多謝起碼俾我知道有人睇緊

thx希望得

想知樓主點睇呢間學校

好詳細 thx

多謝廣源恒大Ching幫手落場答

in完choice1 如果唔派offer 一直processing choice2會俾interview我？ 定要unsuccessful先派interview

email去催 佢個pending係會一直去到831。之後9月1先會unsuccessful

想問下non ju入BBA accounting收cgpa幾多?

Conditional offer CGPA3.1

揾到咩工

想讀language日韓文呢啲 但見ge個表冇 自己programme嘅elective都冇 係咪即係無得揀？

有，每個學生都有free elective quota可以隨你讀

有冇個list可以睇下

識人intern做art museum 同舞台劇團

有冇人知year3個學費係點計？扣咗nmtss之後係62680 除返開兩個sem 31340 但佢叫我留位費5000加學費27330 即係sem1 $32330???唔係好啱數 定唔係咁計?

原來要加埋其他雜項 無事了

Marketing year3應該reg咩科好

樓主係咪Mgt year 4?
辛苦了～

想問下下個星期senior entry 個oday 係咪delay左？
到依家都末收到email☹️

自己睇垃圾郵件， 個online 註冊email去曬垃圾郵件

push

Dse SCM

MKT dept會俾個study program你去揀，基本上全部都要讀哂。你嘅選擇係Sem 1 take 先定係 sem 2先take

辛苦哂大家幫手推po，不過我係MKT

甘你覺得sem1 定sem2 take 好

入左Year 2 MKT

我cccu 3.0入yr2唔入yr3會唔會好弱智好似曬多年咁
利申 入BJC

唔夠分入我含 唯有下年retake

加油，個分係收高左

best5 24 想入JSSH6910 Bsex 但應該LQ 都掂唔到 最後入左poly.... 準備quit u retake

恒大冇依一科，我諗你去觀塘搵下可能會有人肯教你。不過小心奶嘢。

冇咩分別，反而留意有啲科只會限sem 1 or 2開

唔明有乜好笑
公海平時笑下就夠
特登入恆大post講真係好on9

好撚認真 讀唔成書唔緊要 最緊要識入含大屌西

有冇reg科教學

閣下作為連登仔，我諗就算你入到嚟都未必屌到
你都係去返觀塘把啦

樓豬聽落好似屌唔少

大家上得連登，心照啦。唔好幻想太多，你係廢嘅，你身邊幾多女都唔會睇上你

想問下scm係咪已經派哂?
我三月尾報之後一D消息都冇 連interview都冇
cgpa 3.1

老實講，該派嘅應該派哂。大家都已經準備reg科。

你不如去send email俾dept問下啦

恆大 亞洲研究係讀咩

Ching都係？

我想問吓management science and information management 係讀啲咩同好唔好讀？

報咗BACCI year 3兼interview完，有冇ching都有報呢科